  
  
INDEX > 付録 >  
  
# 制作日誌　2002年10月～11月  
  
[从底部阅读](#3_last)    
  
---  
  
2002/10/01(火)  
  
最后，在AH随想文上下功夫。 我有很多笔记，但几乎从头开始重新组装这些东西是非常困难的。 出于某种原因，在这种时候，我发现在纸上打印和手写效果更好，所以我就这么做了。…我是一个模拟人类。 老款…（Z高达？）  
我已经为AH写好了故事梗概和人物介绍，所以我想我应该给它打打气（？） 我先把它们转换为HTML。  
HTML编辑器正在编写CH用語集。 我插入了新宿站东口附近的照片。 这是本节中为数不多的有图片的页面之一，本节全部是文字。 我希望能在这一页上看到一些插图。 我认为这对那些前来观看的人来说将是一个很好的休息，因为他们会感到失望，即使他们不失望，他们也会对无休止的文字感到厌倦。  
  
---  
  
2002/10/07(月)  
  
已经完成的文本的HTML转换也差不多完成了。 在那之后，总之，还有一些文本本身没有完成的部分。…仍有很多事情需要做…(>_<)  
然而，我似乎无法完成任何写作。 这是为什么呢？ 当我能写的时候，我可以一下子写完，但我似乎无法进入状态。 我甚至无法集中精力。  
  
---  
  
2002/10/10(木)  
  
关于AH的文本，即使在我决定开始工作后也几乎没有进展，终于，终于真正开始行动了。  
之所以要花这么长时间，主要是由于我自己的心态不稳定，由于这样或那样的原因无法集中精力。  
因此，利用工作中的10分钟左右的休息时间，当我可以相对脱离这些事情进行思考的时候，我反而集中注意力，在纸上记下东西，研究出文本的结构。  
我现在在家里，在此基础上，我逐渐在大纲处理器上编纂我的笔记。  
  
---  
  
2002/10/11(金)  
  
在我写作时…   
嗯…如果我发表这样的东西，AH的粉丝们可能会给我一个fukuro… (ーー;)（译注：待校对）  
也许甚至是CH粉丝…     
  
前几天我决定不发表的Fan Fiction，但我改变了主意，毕竟决定把它带回来。 我做了一些更正、删除和补充。  
我把它当作一个「溢出栏」。  
  
---  
  
2002/10/18(金)  
  
文字稿的进展并不顺利，但我突然想改变小标题的设计，所以我调整了样式表，不得不修改大部分的页面。 我不知道我在做什么…  
  
但AH开始有点稳固了…现在就看它了…^^; 嘿，你还在说这个！？（译注：待校对）  
  
◆对于本周的Angel Heart的一句话  
哦……无聊……  
我不知道该怎么说，但…  
…也许是我目前的心理状态，但是…  
但是，嘿，「山下太郎君」的最后一句话非常合适，以至于我想原封不动地借用它。 ……我借用一下。 我很抱歉，こせき老师。  
「我……非常抱歉。 同样是画了这么有趣的漫画的人……为什么要这样称呼他……他那么有趣，画了那么好的漫画……为什么要把我写得那么糟糕？ 我不知道为什么会发生在我身上，我……太苦了。 我是如此的痛苦。 我很失望，画画的人『　』一直在输……我让他们失望了，因为他们真的期望很高……」（译注：待校对）  
…在『　』中，你可以填写你自己喜欢的作品。  
  
啊，是的，看来我还是没有好好研究过如何持琴，我在做CH的时候就对这个问题很好奇。 你把它画成这样，它没有清楚地显示出手。 我很抱歉，但梦酱看起来像一个业余的人站在那里拿着仪器。 上周在Replay J上有一个小提琴手，但她做了研究，并把它画成了演奏曲子的样子。   
北条以绘画写实闻名。如果连画都这么糟糕，那就没办法挽救他了…（译注：待校对）  
  
---  
  
2002/10/19(土)  
  
昨晚午夜时分，一部名为「TRICK」的电视剧正在播出。 相当有趣。  
阿部宽和仲間由紀恵在这部剧中解决了各种案件。  
我只是在想，如果由一个演员来扮演獠，阿部宽将是一个很好的人选。 他个子高，身材好，有一张还算英俊的脸，但我认为他可以同时扮演男2号和男3号。（译注：待校对）  
  
---  
  
2002/10/28(月)  
  
在试行的基础上，为这一部分设立了专门的掲示板。 从这里开始：    
[http://isweb40.infoseek.co.jp/computer/ckanno/to_bbs.htm](../bbs/bbs.md)  
该设计可能颇受CH粉丝的欢迎。  
（如果你看到这本日记，请随时来信。 如果你使用Norton Internet Security系统，可能会出现写入等问题，在这种情况下，请尝试暂时关闭该功能。 这也是对该地区的一种考验。）  
实际上，很久以前我曾试着设置过1次，但当时我使用的免费网络空间由于某种原因突然删除了我的账户 (我没有违反任何条款和条件！)因为我不能再使用它了，并把它上传到isweb，我那里有一个账户，但以前没有使用过。 我在使用以前的服务器时遇到了困难，但这个服务器的安装非常容易。 然而，除了页面顶部和底部显示弹出式广告外，这也是很烦人。 ……好吧，我就忍一忍，把它看作是城市的喧嚣，只是在CH。 (^^;)  
  
---  
  
2002/10/30(水)  
  
该文本没有任何进展。 按照这种速度，今年年底前能否完成是个问题。 真是一团糟。 这一年的计划已经被颠覆了。 (T.T)    
  
我还有一个与 Iblard有关的网站，需要改正，在改正的过程中，我发现了一个有趣的网站。 这是一个漫画评论网站。  
该网站评论的2部漫画是关于北条司的CAT'S EYE和CITY HUNTER。 这不是特别深入的，而是一个快速和非常普遍的评价，就像「別冊宝島」一样。  
随筆集非常有趣。 尤其是关于漫画批评的文章，反应相当强烈，因为它以一种非常简单的方式解释了批评应该是什么。  
说实话，当他说批评应该是对他人产生积极影响的东西，而不应该是单纯的诽谤时，我感到很震惊，你应该考虑批评的内容是否是你羞于向作者展示的。（译注：待校对）  
  
……我的网站风格很半吊子，或者说乍一看好像是批评，但实际上只是一个粉丝网站。 有许多句子是以情感的方式来写的。 这就是为什么在『逃跑』中，第一句话说「这只是基于1个粉丝的主观观点（也称为假设或妄想）」。  
……不能说没有可以被认为是诽谤的表达。（译注：待校对）  
我应该审查它们吗？  
时间不多。 不幸的是，我没有正确的知识、逻辑思维和写作技巧，无论我如何努力，我仍然只能写出一篇情绪化的观点文章。  
其目的是为了表达我的感受。 但我不知道在互联网上发表是否会对人们产生任何影响。  
我希望人们只是在上网的过程中经过它，然后想：哈哈哈，我在写一个糟糕的东西……（译注：待校对）  
还是你担心得太多了？ (笑)  
  
---  
  
2002/11/13(水)  
  
嗯……距离我上次写日记已经有2个星期了！  
我一直在忙于与Ibarade有关的活动（私人展览和线下会议）和实际工作。  
我的写作速度仍然很慢……但是当我前几天去福冈时，我把迄今为止写的所有句子（AH部分）打印出来，在新幹線列车上进行创作。 啊，如果我在这样的时候有一台移动电脑就好了！"。  
与此同时，我也取得了一点进展。 但仍然如此。  
  
前天。 三菱公司宣布了一款新车。 这个名字是COLT，这让我想起了Colt Python，这个马的术语最初是指年轻的马。  
我非常兴奋，以至于我把它加入了CH章节的用語集。 哈哈哈哈。  
  
---  
  
2002/11/14(木)  
  
对我来说，如果阿部宽是CH的獠，那么中村雅俊就是AH的獠。  
当我打开电视时，我碰巧看到一个名为「オヤジ探偵2」的节目。 中村雅俊是一名侦探，遠藤久美子是他的女儿，也是一名侦探，片平渚扮演他的老板，是一名侦探。 这有点像獠、香瑩、冴子。 顺便说一下，在那集里，凶手是由KONTA扮演的（他还在CH的TVSpecial「The Secret Service」中配过音），被害的女人叫「Kaori」。 (笑)  
这相当有趣。 北条先生应该冒险，动脑筋画出这样的故事。 我听说他不擅长原创故事，但我认为这比他现在这样自己画无趣的故事要好得多。  
…我在想这个问题，我想起了新宿・山下书店的XYZ BOX，人们可以在那里提交他们希望看到解决的故事。  
  
---  
  
2002/11/20(水)  
  
这是件奇怪的事，一旦我克服了现实生活中的一座座大山（并不是说它们被清除了），我就能写出一些AH的句子。  
重新规划。 我希望能在下周末前设法完成文字部分，并在那个周末（即本月底）完成所有的HTML编辑并发布。 我可能需要在发表后做各种修改。 包括这一点，我想在今年年底前完成它。    
  
…我在暑假期间也是这么说的，最后计划失败了… (--;)  
  
---  
  
2002/11/21(木)  
  
糟糕！！ 
我今天买了AH第5卷，作者的评论是关于阿香的名字。  
…为什么是「糟糕！！」？ 是因为我在本网站的AH栏目中把它当作一个故事。 …如果我按原计划发布，人们就不会认为我在抄袭这单行本…  
我知道我必须尽快把它写出来……(>_<)。  
顺便说一下，这是我正在写的文字。 我可能会按现在的样子发表。 现在删除它将是一种耻辱。  
--------------------------------------------------------------------------------  
◆本名：李香瑩  
獠从李大人那里听到的真实名字。 她认为这是獠给她的名字，不知道他的姓氏。  
◆通称：阿香（日语「香（瑩）酱」）。  
獠总是叫她香。  
然而，似乎台湾版的CH最初是将「香酱」翻译成「阿香」，所以台湾版的AH（应该有）与香完全相同。 读者不会感到困惑吗？  
--------------------------------------------------------------------------------  
…尽管CH有很长的历史，但工作人员和北条之前真的没有注意到这一点吗？   
  
嗯，我想知道我是否应该姓李。 在中国，已婚夫妇在婚后通常有独立的姓氏，但我不知道台湾的情况如何。 孩子会采用父母的哪个姓氏？  
  
---  
  
2002/11/22(金)  
  
我完全忘了买它，尽管我这周假期在写AH。 好吧，250日元太浪费了，所以我只能读它。 …但现在不是很贵吗，Bunch？　这本书刚出版时，不是最低卖到220日元吗？ (>_<)没有像「小学x年级」这样的附录，需要在内容和价格的基础上进行竞争。  
  
一段时间以来，我第一次去了官方网站，看了看BBS。 似乎该网站在某种程度上只被常客占据。  
…我不是说它不好，但它有点难以进入。 过去……在Bunch创刊之前，北条先生似乎很享受，BBS也相当开放。 我不知道…    
  
---  
  
2002/11/27(水)  
  
嗯，再放松一下，AH章的文本就可以准备好了。  
保持良好的工作，你做得很好。  
但我仍然要完成CH章节和「About北条司」章节。 后者尤其麻烦。 (^^;)  
  
---  
  
2002/11/30(土)  
  
嗯…嗯…我怎么说呢？  
事实上，现在是星期天的凌晨1:30。 时间安排得很晚…AH的文本终于要准备好了。 我对内容并不完全满意…但我想这是我目前能做的最好的了……我明天早上会把它打印出来，做最后的校对。 我对关于香瑩名字的部分做了一些修正，我前段时间把它放在日记中。 接下来，CH和「About北条司」的其他内容。 哦，我还没有完成后记。 我想知道我今晚能做多久。 似乎不可能在明天结束前开放…（T.T）。  
  
一旦所有文本都在一个地方，我想发表各部分的标题。 (…可能有人已经知道了…但是…只是不经意间…)  
  
---  
  
2002/12/01(日)  
  
嗯，我还是做不到……（T.T）。  
AH文本在一个阶段是完整的。 它仍然相当不令人满意，但最好等一段时间再做任何修正。  
CH文本也是完整的，只有一个例外。 我写不出来的句子可能要过一段时间再写，所以可能要等到我发表之后。  
现在剩下的就是…  
啊，还有这么多事要做……  
  
---  
  
2002/12/04(水)  
  
临时安装的BBS出现问题。 我无法进入管理员的页面，也无法删除文章。  
那么，为什么…？　是因为CGI还是服务器…(T.T)  

2002/12/06(金)  
  
当我请求允许链接的某个网站看了我已经写好的专栏进行确认时，他们指出了其中的内容。 那么，让熟悉作品世界观的人看一下很重要… 啊，我毕竟应该多读点书。  
 
◆本周给Angel Heart的一句话   
人类的思想不可能被过度记录。  
因此，无论是好的还是坏的记忆  
它将永远留在我们的脑海中，但  
这不就是我们在它们的基础上，使我们能够成长的原因吗？  
  
我希望獠能这么说。  
他将经历AH世界的许多事情。  
即使是香瑩也必须这样成长起来。 嗨？  
  
北条先生，请不要逃避。  
  
…但到最后，我还是拿着弦，用错误的方式拉小提琴，直到最后…  
一般来说，我从来没有见过一个小提琴手弹得直立不动。 首先，你必须双脚站立，与肩同宽，否则你就无法用力量和情感来演奏，不是吗？  
  
---  
  
2002/12/07(土)  
  
决定在背景上贴上墙纸。 笔记本式的划线。 这可能会在一定程度上减少眼睛的疲劳。    
  
文字体已经达到了一个高潮。 在计划的初版中，还剩1个项目。 它已被打印出来，并在编纂到一半时进行了编辑。 然而，这是最困难的部分。 这是因为我刚才已经描述了北条司的弱点。  
我写得很好，但我仍然不确定是否应该照原样上传。 有些部分，我认为适当地把它放在其他章节可能更好。 然后我将不得不再次调整CH和AH。  
我正在挣扎，但我的时间不多了。 我今天必须去睡觉。  
  
---  
  
2002/12/08(日)  
  
在此期间，我已经完成了文本的撰写。 可能还有一些调整要做。  
我最后把我不确定的部分剪掉了。 有不少句子，我花了很多精力去写，最后却被删除。 我可能在某个时候以不同的形式上传它们。  
明天我将开始制作一些要插入的插图并完成HTML编辑。 但另一方面，我有很多事要做。 我没有时间。 哦，天啊。  
  
---  
  
2002/12/10(火)  
  
文本重做。 还有。 但我还没有把它转换为HTML。  
转念一想，我还没有完成后记…  
  
---  
  
2002/12/12(木)  
  
我想说我在继续专注于页面版本…但我并没有取得什么进展。 非常困。 我今天又是在晚上10点回到家。  
  
当我访问粉丝网站（主要是CH小说）时，我有时会惊讶地发现生于198x年的人。 因为在CH连载的时候，他们正在上小学，如果不怎么好，就上幼儿园……啊，和北条老师的女儿同龄吧。 然后她就茁壮成长（？），尽管她在说 "我好可爱"。 所以。 我不知道这是否是一个从动漫中了解到的模式，然后再读原作。 这很奇怪。 …好吧，我有个朋友在初中时迷上了「あしたのジョー」，尽管它早已过了这个时代。（译注：待校对）  
  
---  
  
2002/12/15(金)  
  
在关西Ibaradar的年终聚会上，我们去了某家居酒屋。  
在那里我第一次尝试了XYZ鸡尾酒(^^)。  
这款鸡尾酒的名字是XYZ（エックス・ワイ・ジィー）。 当然，如果是英文，那才是真正的读法，但如果像我这样的人在点菜时没有意识，我可能最后会读成「エックス・ワイ・ゼット」(^^;)。  
至于味道，它非常可口。 它有柑橘味，很清爽。  
但它很烈。 (我所有试过的朋友都说它很烈…)  
后来我查了一下，发现酒精含量在30度左右（我猜各家店都不一样）。  
对我来说，喝酒很容易。 不，这并不是说我不喜欢酒精，只是因为它的味道。  
哦，我应该把这句话加在文中。  
  
---  
  
2002/12/19(木)  
  
又创建了一个专门的BBS。 同一作者的最新剧本。 我想知道这一次…是否会成功。    
  
我现在想起来了，我想我写了一些关于在文本准备好后公布板块的标题。  
…嗯…我应该怎么做？ 总之，一个提示。 缩略语是 "HTKJ"。 (请看BBS了解。^_^; )    
  
---  
  
2002/12/20(金)  
  
文中使用的摄影。 用相机或扫描仪。 事后进行一些处理。   
  
我不知道为什么要写这几页，但我从这周起就不再买Bunch了。 我可能甚至不会浏览…也许。 不过我可能会买这本书。  
在我今天发现的一个北条粉丝的网页上，有一个对AH的批评，与我的批评相似，但写得更清楚。 (我意识到我的文笔有多差。)我想这是真的…  
  
当我在写CH的章节时，我有时会想，在CH的早期，北条先生是否真的在削减名字。 这是因为獠说话的方式是如此不同。 看了「City Hunter 站在正义的一边?」就能知道他的说话方式与其他角色有很大的不同，这一点在《城市猎人是正义的朋友吗？ 在#9「獠与沙也加的对话」中，文字很短，交流很细腻。 然而，在后3部作品中（从连载的第4年开始），意思是写出来了，但对话却不是很精练。 这种缺乏复杂性的做法可能更接近于北条对语言的原始使用。 那么，早期的线路是什么呢？  
…在CH的早期，负责的编辑是那位堀江先生。 我不知道是否有可能他重新修改了名字，特别是台词，这些台词是由北条先生先剪的…  

译注：这里的“名字(NAME)”应该指漫画蓝本(包括对白)。详见：[‘NAME’的含义@Japanese Manga 101#025](../../zz_www.manga-audition.com/zz_japanese_manga101/025.md)、['NAME'的由来@Japanese Manga 101 #028](../../zz_www.manga-audition.com/zz_japanese_manga101/028.md)。  

---  
  
2002/12/25(水)  
  
我们收到一封来自Remington Steele相关网站的电子邮件，说该链接没有问题。 非常感谢你。  
这个人原本也是City Hunter的粉丝，通过与神谷先生配音的演员有关的演员发现了Remington。 嗯。   
  
现在，在编辑方面，我刚刚完成了CH章节的页面之间的链接工作。 我真的想让下一页的标题在你把鼠标悬停在链接图标上时弹出来，所以要花很多时间来做这件事。 等我有更多的时间再做吧。  
  
---  
  
### 2002/12/28(土)  {#3_last}  
  
几乎完成。 毕竟，把名字放在图标里到下一页是没有完成的。 但我决定暂时将其上传。 我想，在上传后检查破损的链接可能更容易。我不知道我是否能做到这一点。  
    
  
[BACK](./productionnote2.md)    
[NEXT](../index.md)  